基督教宣揚信望愛、自由平等凝聚力強 中共忌憚

兩岸要聞

為表現出「胸懷世界」，北京當局在朝陽公園舉辦聖誕跑。路透社
【拆局】
時事評論員劉銳紹向《蘋果》指，中共打壓任何影響他們意識形態的東西，聖誕只是其中之一；一來基督教凝聚力強，宣揚信望愛、自由平等令中共尷尬的思想，加上內地地下基督教及天主教徒人數眾多，更令當局擔心，故要打壓。學者吳祚來直言，中共表面抵制西方文化，實質抵制文明。

實質抵制政治文明

劉銳紹指，習近平提倡「文化自信」，實質中共沒自信，黨文化只是利益凝聚，不是理念凝聚。相反內地地下天主教及基督教一直是理念凝聚，不怕迫害，這些人比官方估計的2,800萬多，儼然是共產黨以外的大團體。聖誕可令教徒凝聚，變成「改變中國」手段，影響中共控制意識形態，故要打壓。劉銳紹強調，中共對任何能夠影響他們控制意識形態的節日或組織，都忌若大敵。法輪功，最盛時期有7,000萬名信徒，與中共黨員不相上下，結果江澤民將他打成邪教。
現居美國的政治學者吳祚來則指，中共抵制聖誕節，看起來是抵制西方文化，實質是抵制政治文明，表現出來的是愚昧愚蠢愚頑不化。他指中共最害怕的是有組織反對，及聯合國際力量反對，這些中共極其恐懼，所以多會痛下殺手。
《蘋果》記者/Twitter

挪威之所以享受民主正因為幾百年來基督教影響極深

耶人希特拉殺猶太人係為幫耶穌報仇
耶教宣揚信望愛和自由平等？

其實中共並唔係忌憚宗教
歷史話比我地知
宗教發展到一個高度
就會對政治產生強大影響力

無人可以保證現在 將來 宗教領袖係無私心
而只要開左頭
日後宗教運用影響力以圖得到更多權力 操控國家

所以只要純粹傳教 唔好多事
中共係不禁任何宗教團體

不過 中共對權柄 真係揸得好緊
地下天主教會 之所以仲係地下
係因為佢地領袖唔係中共可以放心之人
邊個係中共可放心之人 就係佢地指定之人

黎智英是天主教徒

扮嘢啫

愛爾蘭共和軍真係好愛和平

你識乜撚野丫
佢地呢頭開完槍
轉個頭入教堂懺個悔
主就會原諒佢地
下次又可以再開槍

無限loop

支共驚愛與和平?

係咪笑話黎?

你呢套係胡溫果時就係，習時代就唔係
宗教有害同時亦有利，利在可以團結人心
特別係一d 偏遠地區，宗教反而令到村民識自我團結
當一有意外發生，教會教徒既行動仲快過政府

共產黨係無神論，之所以無神論係因為唔容許人民係未經共產黨既批准下自我團結
佢地唔可以令到人民識自我團結，要所有人都under 黨
胡溫年代起碼佢地都知道共產主義/列寧主義既衰野，亦都明白信教係人性所向，所以會鬆手
但習佢好明顯想做另一個毛，咁佢唔會承認以前果套係錯，同時唔會理所謂既人性

係咪咁 有待觀察
至少內地而家宗教信仰 係無禁止
其實反而最應該留意
係咪想學普京果套

內地係共產中文！！係大陸啊！！

係以前，宗教係支那會比較難發展，因為舊有既宗族社會仍然存在
傳教者入支時要同傳統既宗族意識互相競爭

文革，三反五反，土改 就係破壞哂所有宗族文化同社會
令到宗教係支那無哂競爭者，因而有能力發到好大

講到尾，都係共產黨同支那文化自身既問題所致

基督教都尚叫壓抑到，伊斯蘭教就惡搞啦 ，特別南疆果邊

你叫華人玩基督新教，好易就變到傳銷咁踢人入會cap水
只可以話華人唔可以有所謂宗教自由

幾十年前嘅事都拎返出嚟係咁講，你同大陸人認為日本軍國主義抬頭隨時會再征服亞洲有乜分別

即係點? 過多幾十年唔准講六四屠城?

仲有如果共產黨而家話自己愛人民，你又講文革，係唔係都算「幾十年前嘅事都拎返出嚟係咁講」?
護教都護得有腦d

五毛全面進場

疑似護教耶撚話你係「幾十年前嘅事都拎返出嚟係咁講」呀

反耶=五毛?